%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[43, 14pt]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\begin{document}

\begin{frame}
    Sans compter les carreaux un à un, combien de carreaux composent la figure jointe ?
  \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.55]
    \pgfmathsetmacro\kmax{7}

    % Original
    \foreach \k in {0, 1, ..., \kmax} {
      \pgfmathsetmacro\uk{{3+2*\k}}
      \foreach \i in {1, 2, ..., \uk} {
        \draw (\i, \k) -- ++(1, 0) -- ++(0, 1);
        \onslide<2->{
          \draw[black!20!red] ({5 + (3+2*\kmax) - \i - .5}, {\kmax - \k - .5}) -- ++(0, 1) -- ++(1, 0);
        }
      }
    }
    \draw (1,0) -- ++(0,{\kmax+1}) -- ++({3+2*\kmax}, 0);
    \onslide<2->{
      \draw[black!20!red] (4.5,-0.5) -- ++({3+2*\kmax}, 0) -- ++(0,{\kmax+1});
    }

  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item On considère la suite arithmétique de premier terme 3 et de raison 2, dont on souhaite calculer la somme des huit premiers termes.
      \begin{enumerate}
        \item Dessiner une figure similaire à celle de la question précédente.
        \item Calculer la somme des huit premiers termes de la suite.
      \end{enumerate}
    \item En utilisant la même méthode calculer la somme des 134 premiers termes de cette suite.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Soit $u$ une suite arithmétique, et $n$ un nombre entier naturel.
  Conjecturer la formule permettant de calculer la somme des $n$ premiers
  termes de la suite $u$.
\end{frame}

\end{document}
